**泸水市**是[云南省](../Page/云南省.md "wikilink")[怒江傈僳族自治州下属的一个](../Page/怒江傈僳族自治州.md "wikilink")[縣級市](../Page/縣級市.md "wikilink")。面积2938平方公里，2003年時總人口為16万人。市政府驻六库镇。

## 歷史沿革

瀘水縣是六庫、大興地（老窩）、魯掌、卯照、登埂五土司署統治地區，[民國](../Page/民國.md "wikilink")2年(1913年)為邊防需要，將五土司地設為瀘水行政委員區，仍保留土司制度，隸屬騰越道。因怒江別稱瀘水，縱貫全境而得名，民國21年(1932年)改**瀘水設治局**，1951年2月，改瀘水縣。2016年6月升格為市。

## 行政區劃

目前下辖有3鎮、4鄉、2民族鄉：

  - 鎮：六库镇、鲁掌镇、[片馬鎮](../Page/片馬鎮.md "wikilink")。
  - 鄉：上江乡、大兴地乡、称杆乡、古登乡。
  - 民族鄉：老窝白族乡、洛本卓白族乡。

## 参考文献

## 官方網站

  - [泸水市政府](http://www.ynls.gov.cn/)

　　

[泸水市](../Category/泸水市.md "wikilink")
[Category:怒江州县市](../Category/怒江州县市.md "wikilink")
[Category:国家级贫困县](../Category/国家级贫困县.md "wikilink")